<!DOCTYPE html>
<html lang="it">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <title>Termini e Condizioni - SDM Apps</title>
    <style>
        * {
            margin: 0;
            padding: 0;
            box-sizing: border-box;
        }
        
        body {
            font-family: 'Segoe UI', Tahoma, Geneva, Verdana, sans-serif;
            line-height: 1.8;
            color: #333;
            background: linear-gradient(135deg, #667eea 0%, #764ba2 100%);
            min-height: 100vh;
            padding: 20px;
        }
        
        .container {
            max-width: 900px;
            margin: 0 auto;
            background: white;
            border-radius: 20px;
            box-shadow: 0 20px 60px rgba(0,0,0,0.3);
            padding: 50px;
        }
        
        header {
            text-align: center;
            margin-bottom: 40px;
            padding-bottom: 30px;
            border-bottom: 3px solid #667eea;
        }
        
        h1 {
            color: #667eea;
            font-size: 2.5em;
            margin-bottom: 10px;
        }
        
        .last-update {
            color: #666;
            font-size: 1em;
            font-style: italic;
        }
        
        h2 {
            color: #764ba2;
            font-size: 1.8em;
            margin-top: 40px;
            margin-bottom: 15px;
            padding-bottom: 10px;
            border-bottom: 2px solid #eee;
        }
        
        h3 {
            color: #667eea;
            font-size: 1.3em;
            margin-top: 25px;
            margin-bottom: 10px;
        }
        
        p {
            margin-bottom: 15px;
            text-align: justify;
        }
        
        ul {
            margin-left: 30px;
            margin-bottom: 15px;
        }
        
        li {
            margin-bottom: 8px;
        }
        
        .important {
            background: #fff3cd;
            border-left: 4px solid #ffc107;
            padding: 15px;
            margin: 20px 0;
            border-radius: 5px;
        }
        
        .contact-box {
            background: #f5f5f5;
            padding: 20px;
            border-radius: 10px;
            margin-top: 30px;
        }
        
        footer {
            text-align: center;
            margin-top: 50px;
            padding-top: 30px;
            border-top: 2px solid #eee;
            color: #666;
        }
        
        .footer-links a {
            color: #667eea;
            text-decoration: none;
            margin: 0 15px;
            font-weight: 600;
        }
        
        .footer-links a:hover {
            text-decoration: underline;
        }
        
        @media (max-width: 768px) {
            .container {
                padding: 30px 20px;
            }
            
            h1 {
                font-size: 2em;
            }
            
            h2 {
                font-size: 1.5em;
            }
        }
    </style>
</head>
<body>
    <div class="container">
        <header>
            <h1>Termini e Condizioni d'Uso</h1>
            <p class="last-update">Ultima modifica: 29 ottobre 2025</p>
        </header>

        <section>
            <h2>1. Accettazione dei Termini</h2>
            <p>Utilizzando le applicazioni sviluppate da SDM Apps (di seguito "le App"), l'utente accetta integralmente i presenti Termini e Condizioni. Se non si accettano questi termini, si prega di non utilizzare le App.</p>
        </section>

        <section>
            <h2>2. Descrizione del Servizio</h2>
            <p>Le App sono strumenti digitali di supporto per la gestione di attività aziendali, incluse ma non limitate a:</p>
            <ul>
                <li>Gestione delle comunicazioni obbligatorie relative ai contratti di lavoro intermittente</li>
                <li>Gestione operativa di ristoranti, bar e attività di ristorazione</li>
                <li>Supporto alla compilazione di documenti in formato PDF e XML</li>
                <li>Gestione di database locali per dipendenti e operazioni aziendali</li>
            </ul>
            <div class="important">
                <p><strong>IMPORTANTE:</strong> Le App sono fornite senza garanzia di continuità del servizio. SDM Apps si riserva il diritto incondizionato di interrompere, sospendere o cessare definitivamente il servizio in qualsiasi momento, senza obbligo di mantenere le App attive a tempo indeterminato.</p>
            </div>
        </section>

        <section>
            <h2>3. Scopo Informativo e Limitazioni</h2>
            <div class="important">
                <p><strong>IMPORTANTE:</strong> Le App hanno esclusivamente scopo informativo e di supporto operativo.</p>
            </div>
            
            <h3>Le App NON:</h3>
            <ul>
                <li>Costituiscono consulenza legale, fiscale o del lavoro</li>
                <li>Si sostituiscono a professionisti qualificati (consulenti del lavoro, commercialisti, avvocati)</li>
                <li>Garantiscono la conformità normativa in assenza di verifica professionale</li>
                <li>Forniscono interpretazioni vincolanti della normativa vigente</li>
            </ul>
            
            <h3>L'utente è l'unico responsabile di:</h3>
            <ul>
                <li>Correttezza dei dati inseriti</li>
                <li>Conformità alle normative vigenti</li>
                <li>Verifica dell'aggiornamento normativo</li>
                <li>Consultazione con professionisti qualificati quando necessario</li>
            </ul>
        </section>

        <section>
            <h2>4. Aggiornamenti Normativi</h2>
            <p>La normativa in materia di lavoro, fiscale e commerciale è soggetta a frequenti modifiche. Mentre ci impegniamo a mantenere le App aggiornate:</p>
            <ul>
                <li>Non possiamo garantire che le App riflettano sempre le ultime modifiche normative</li>
                <li>L'utente è responsabile di verificare l'attualità delle disposizioni legislative</li>
                <li>Si consiglia di consultare sempre le fonti ufficiali (Ministero del Lavoro, INPS, Agenzia delle Entrate, ecc.)</li>
                <li>In caso di dubbi, rivolgersi a un consulente qualificato</li>
            </ul>
        </section>

        <section>
            <h2>5. Limitazioni di Responsabilità</h2>
            <p>Nei limiti consentiti dalla legge, SDM Apps NON è responsabile per:</p>
            <ul>
                <li>Errori, omissioni o inesattezze nei dati inseriti dall'utente</li>
                <li>Danni derivanti dall'uso improprio delle App</li>
                <li>Sanzioni amministrative o legali derivanti da comunicazioni non conformi</li>
                <li>Perdita di dati dovuta a malfunzionamento del dispositivo</li>
                <li>Problemi tecnici, interruzioni del servizio o bug</li>
                <li>Danni indiretti, incidentali o conseguenziali</li>
            </ul>
            <p>L'uso delle App è fornito "as is" (così come è) senza garanzie di alcun tipo, esplicite o implicite.</p>
        </section>

        <section>
            <h2>6. Utilizzo Appropriato</h2>
            <p>L'utente si impegna a:</p>
            <ul>
                <li>Utilizzare le App solo per scopi legittimi e conformi alla legge</li>
                <li>Non utilizzare le App per attività fraudolente o illegali</li>
                <li>Non tentare di violare la sicurezza delle App</li>
                <li>Non rivendere, modificare o decompilare le App</li>
                <li>Mantenere riservate le proprie credenziali di accesso</li>
                <li>Utilizzare le App in conformità alla normativa italiana applicabile</li>
            </ul>
        </section>

        <section>
            <h2>7. Proprietà Intellettuale</h2>
            <p>Le App, inclusi tutti i contenuti, funzionalità, codice sorgente, design e materiali, sono di proprietà esclusiva di SDM Apps e sono protetti dalle leggi italiane ed internazionali sul copyright.</p>
            <p><strong>È vietato:</strong></p>
            <ul>
                <li>Copiare, modificare, distribuire o vendere le App</li>
                <li>Decompilare o effettuare reverse engineering</li>
                <li>Rimuovere indicazioni di copyright o altri diritti di proprietà</li>
            </ul>
        </section>

        <section>
            <h2>8. Abbonamento Premium</h2>
            
            <h3>8.1 Prova Gratuita</h3>
            <ul>
                <li>Durata: 14 giorni dalla prima attivazione</li>
                <li>Al termine: l'abbonamento si rinnova automaticamente a pagamento se non cancellato</li>
                <li>Cancellazione: tramite Google Play Store prima della scadenza della prova</li>
            </ul>
            
            <h3>8.2 Abbonamento a Pagamento</h3>
            <ul>
                <li>Durata: mensile o annuale (secondo il piano scelto)</li>
                <li>Rinnovo: automatico salvo disdetta</li>
                <li>Rimborsi: secondo le policy di Google Play Store</li>
                <li>Modifiche tariffe: con preavviso di almeno 30 giorni</li>
            </ul>
            
            <h3>8.3 Disdetta</h3>
            <p>L'utente può disdire l'abbonamento in qualsiasi momento tramite Google Play Store. La disdetta avrà effetto al termine del periodo già pagato.</p>
        </section>

        <section>
            <h2>9. Diritto di Cessazione del Servizio</h2>
            <p>L'utente ha il diritto assoluto e incondizionato di:</p>
            
            <h3>9.1 Cessare l'Utilizzo delle App</h3>
            <ul>
                <li>Smettere di utilizzare le App in qualsiasi momento</li>
                <li>Disinstallare le App dal proprio dispositivo senza vincoli</li>
                <li>Nessuna penale o costo aggiuntivo per la cessazione</li>
            </ul>
            
            <h3>9.2 Cancellazione dei Dati</h3>
            <ul>
                <li>Eliminare tutti i dati dalle App in qualsiasi momento</li>
                <li>Cancellare dipendenti, chiamate e dati aziendali tramite le funzioni delle App</li>
                <li>I dati sono locali: disinstallando le App vengono automaticamente rimossi</li>
            </ul>
            
            <h3>9.3 Disdetta Abbonamento</h3>
            <ul>
                <li>Cancellare l'abbonamento Premium in qualsiasi momento tramite Google Play Store</li>
                <li>Nessun obbligo di mantenere l'abbonamento oltre il periodo già pagato</li>
                <li>Nessuna richiesta di motivazione o autorizzazione necessaria</li>
            </ul>
            
            <h3>9.4 Garanzie</h3>
            <ul>
                <li><strong>NESSUNO</strong> può impedire all'utente di cessare l'uso delle App</li>
                <li>Nessun vincolo contrattuale oltre al periodo di abbonamento già pagato</li>
                <li>Libertà totale e immediata di interrompere il servizio</li>
            </ul>
            
            <p>Dopo la disinstallazione o cessazione, l'utente può richiedere conferma via email della cancellazione dei propri dati (già locali sul dispositivo).</p>
        </section>

        <section>
            <h2>10. Modifiche ai Termini</h2>
            <p>Ci riserviamo il diritto di modificare questi Termini in qualsiasi momento. Le modifiche saranno comunicate tramite:</p>
            <ul>
                <li>Aggiornamento delle App</li>
                <li>Notifica all'apertura delle App</li>
                <li>Email (se disponibile)</li>
            </ul>
            <p>L'uso continuato delle App dopo le modifiche costituisce accettazione dei nuovi termini.</p>
        </section>

        <section>
            <h2>11. Risoluzione e Sospensione</h2>
            <p>Ci riserviamo il diritto di sospendere o terminare l'accesso alle App in caso di:</p>
            <ul>
                <li>Violazione dei presenti Termini</li>
                <li>Uso fraudolento o illegale</li>
                <li>Comportamento che danneggia altri utenti o il servizio</li>
            </ul>
        </section>

        <section>
            <h2>12. Diritto di Sospensione o Cessazione del Servizio da Parte dello Sviluppatore</h2>
            <p>SDM Apps si riserva il diritto incondizionato di sospendere o cessare definitivamente il servizio in qualsiasi momento.</p>
            
            <h3>12.1 Interruzione del Servizio</h3>
            <ul>
                <li>Sospendere o cessare definitivamente il funzionamento delle App in qualsiasi momento</li>
                <li>Ritirare le App dagli store (Google Play, ecc.) senza preavviso obbligatorio</li>
                <li>Chiudere l'attività di sviluppo software senza vincoli</li>
                <li>Non ci sono garanzie di continuità del servizio a tempo indeterminato</li>
            </ul>
            
            <h3>12.2 Comunicazione</h3>
            <ul>
                <li>In caso di cessazione programmata, forniremo un preavviso ragionevole (ove possibile)</li>
                <li>Gli utenti con abbonamenti attivi verranno informati via email</li>
                <li>Non sussiste obbligo di mantenere il servizio attivo</li>
            </ul>
            
            <h3>12.3 Rimborsi in caso di Cessazione</h3>
            <ul>
                <li>Gli abbonamenti già pagati saranno rimborsati proporzionalmente per il periodo non goduto</li>
                <li>I rimborsi seguiranno le policy di Google Play Store</li>
                <li>Nessun rimborso è dovuto per il periodo già utilizzato</li>
            </ul>
            
            <h3>12.4 Esclusione di Responsabilità</h3>
            <p>SDM Apps non sarà responsabile per:</p>
            <ul>
                <li>Danni derivanti dalla cessazione del servizio</li>
                <li>Perdita di dati conseguente all'interruzione</li>
                <li>Mancato guadagno o interruzioni di attività degli utenti</li>
                <li>Qualsiasi altro danno diretto o indiretto derivante dalla cessazione</li>
            </ul>
            
            <h3>12.5 Nessuna Ritorsione</h3>
            <ul>
                <li>Gli utenti non possono intraprendere azioni legali contro SDM Apps per la cessazione del servizio</li>
                <li>La cessazione è un diritto incondizionato dello sviluppatore</li>
                <li>Nessun utente può impedire o ostacolare la chiusura dell'attività</li>
                <li>L'interruzione del servizio non costituisce inadempimento contrattuale</li>
            </ul>
        </section>

        <section>
            <h2>13. Legge Applicabile e Foro Competente</h2>
            <p>I presenti Termini sono regolati dalla legge italiana.</p>
            <p>Per qualsiasi controversia relativa alle App o ai presenti Termini, sarà competente in via esclusiva il Foro di Teramo (Italia).</p>
        </section>

        <section>
            <h2>14. Disclaimer Specifici</h2>
            
            <h3>13.1 Comunicazioni Obbligatorie</h3>
            <p>Le App supportano la compilazione delle comunicazioni, ma:</p>
            <ul>
                <li>La responsabilità dell'invio corretto e tempestivo è dell'utente</li>
                <li>Le scadenze previste dalla legge devono essere rispettate dall'utente</li>
                <li>Le App non inviano automaticamente le comunicazioni</li>
            </ul>
            
            <h3>13.2 Dati Personali</h3>
            <p>L'utente è il titolare del trattamento dei dati dei propri dipendenti e deve:</p>
            <ul>
                <li>Ottenere il consenso necessario dai dipendenti</li>
                <li>Rispettare il GDPR e la normativa privacy italiana</li>
                <li>Informare i dipendenti dell'uso delle App per gestire i loro dati</li>
            </ul>
            
            <h3>13.3 Conformità Fiscale e Contributiva</h3>
            <p>Le App non gestiscono:</p>
            <ul>
                <li>Calcolo di contributi INPS/INAIL</li>
                <li>Adempimenti fiscali</li>
                <li>Elaborazione buste paga</li>
            </ul>
            <p>Questi aspetti rimangono di competenza dell'utente o dei professionisti incaricati.</p>
        </section>

        <section>
            <h2>15. Contatti e Assistenza</h2>
            <div class="contact-box">
                <p><strong>Per assistenza o domande sui Termini:</strong></p>
                <p>Email: <a href="mailto:assistenzachiamate0@gmail.com">assistenzachiamate0@gmail.com</a></p>
                <p>P.IVA: 01958870675</p>
            </div>
        </section>

        <section>
            <h2>16. Separabilità</h2>
            <p>Se una qualsiasi disposizione dei presenti Termini dovesse essere ritenuta invalida o inapplicabile, tale disposizione sarà eliminata e le restanti disposizioni rimarranno valide ed efficaci.</p>
        </section>

        <section>
            <h2>17. Intero Accordo</h2>
            <p>I presenti Termini, insieme all'Informativa sulla Privacy, costituiscono l'intero accordo tra l'utente e SDM Apps relativamente all'uso delle App.</p>
        </section>

        <footer>
            <p>&copy; 2024-2025 SDM Apps. Tutti i diritti riservati.</p>
            <div class="footer-links">
                <a href="index.html">Home</a>
                <a href="privacy-policy.html">Privacy Policy</a>
            </div>
        </footer>
    </div>
</body>
</html>
